
**こもれ陽の下で**


ISBN 	 	
第1幕4-08-871355-9  
第2幕4-08-871356-7  
第3幕4-08-871357-5 	

価格  
本体379円＋税  

初版  
第1幕1994/03/09  
第2幕1994/05/07  
第3幕1994/07/09  

　
**登場人物**

    - 西九条紗羅・・・植物と心が通じあえる代わりに肉体的な成長がとまった少女。
      西九条纱罗・・・：一个身体停止生长的女孩，而不是能够与植物交流。

    - 西九条隼人・・・海坊主そのものの紗羅のパパ。図体はでかくスキンヘッドではたからみると恐ろしそうだが優しい心の持ち主。
      西九条隼人・・・纱罗的父亲，他自己也是一名海坊主。 他是一个长着皮包骨头的大块头，从远处看很吓人，但他有一颗善良的心。

    - 北崎達也・・・紗羅が引っ越してきた空き地の近くのアパートに住む小学4年生。一応主人公。物語は彼の視点を通じて展開する。
      北崎达也......一个四年级学生，住在纱罗搬到的空地附近的公寓里。 他是主要人物。 故事通过他的视角展开。

    - 大城玄一郎・・・32歳の通称「ロリコン」教師。物語の設定は93年だが、86年に一度紗羅を見ており、7年前と変わらない紗羅に興味を抱く。
    - 大城玄一郎・・・一个32岁的教师，通常被称为"萝莉控"老师。 故事的背景是1993年，但他在1986年见过萨拉一次，并对她感兴趣，因为她是七年前的人。


**紹介**

    植物と心が通じ合えることと引き換えに、肉体的な成長が止まった10歳の少女、西九条紗羅の物語。舞台設定は福岡県北九州市（公式サイトのもっこりメッセージに裏話が載っている）。正しくは「こもれびのもとで」と読む。
    这是西九条纱罗的故事，她是一个10岁的女孩，为了换取与植物交流的能力，她停止了身体的成长。 背景是福冈县北九州市（背景故事可以在官方网站的mokkori信息中找到）。 正确的发音是 "Komorebi no moto de"。

    短編として桜井真樹が主人公の「桜の花咲くころ」があるが、これの約10年後という設定で、作品の中に教育実習生として真樹が登場する（北条流ファンサービスかそれとも単にネタに詰まったのか・・・（笑））。
    有一个短篇小说叫《樱花盛开时》，樱井真树是其中的主角。

    るろうに剣心は、連載当初ファンレターの比率で女性が多かったことから「ジャンプ内少女漫画」と呼ばれたそうだが、この作品は本当の意味で？ジャンプ内少女漫画となっているようで、北条もそれほど人気が出ないことを覚悟して連載に望んだらしい（20周年記念イラスト集のインタビューより）。
    据说《浪客剑心》被称为"JUMP的内部少女漫画"，因为在它刚开始连载时，女性粉丝的比例很高，但这部作品真的是内部少女漫画吗？ 看来这部作品在《JUMP》中是一部少女漫画，北条对它不会那么受欢迎也有心理准备（从20周年插画册的采访中得知）。

    しかし私は、ファンタジーものとして読んでいるので、かなり面白い作品だと思っている。紗羅の神秘性と特殊能力が心を惹くのだろう。観葉植物を一つ育てているので、心がわかったら面白いだろうなあと思う。
    然而，我把它作为一个玄幻故事来读，我认为它是一部相当有趣的作品。 我认为纱罗的神秘感和特殊能力吸引了人们的注意。 我种植了其中一种家养植物，所以我认为了解它的思想会很有趣。

（敬称略）

　
　
	[トップページへ戻る](../index.md)  
Copyright 1996-2003 Rix All rights reserved.
Privacy Policy & Site Info.
